【極度危急】北極老冰層正滅亡 夏季海面將「無冰」

北極的「多年冰」覆蓋面積，剩下不足1%，勢加劇地球暖化。(路透社)
（北美通訊）對人類來說，「返老還童」或許是好事，但對北極海洋則不然。美國海洋與氣象局的年度報告指，過去30年來，北極海的老冰層減少逾9成，冰層面積大多都是一年內新形成的冰；冰層越新，就代表越薄，容易在夏天融化，加劇海平面上升與地球暖化。

能夠在北極生存超過四個夏季的厚冰，科學家稱之為「多年冰」（multiyear ice），這些冰塊可連結各處冰面，冰層厚達10呎，並發展為高大冰山。北極冰層越厚，將陽光反射回太空的能力較強；若融化成海水，海洋則吸收太陽熱能。

美國氣象局1985年評估報告指出，北極約16%面積被「多年冰」覆蓋；今年3月，「多年冰」覆蓋面積剩不到1%，「冰齡」僅一年的冰層，覆蓋面積增加至77%。華盛頓大學的冰量分析模組PIOMAS顯示，1979年9月時，北極海浮冰體積有15萬億噸，今年九月僅約4.7萬億噸，下降約78%。這些狀況帶來的升溫效應，相當於2,500億噸的碳排放，約全球6年排放量。

目前全球氣候暖化速度，約為每100年增加攝氏1度；當惡化速度達到每100年增加1.5度時，年輕冰層很可能在夏天完全融解，使氣溫再增加0.5度，屆時每10年就會出現一次北極海在夏季完全無冰的狀況。這種暖化會引起連鎖效應，例如北極陸地上的積雪融化，陸地沒有白雪覆蓋，會吸收更多熱輻射，使氣溫再上升。

科學家目前正進行一個名為「ICE911」的挽救計畫，將具有反射能力的二氧化矽顆粒，撒在年輕冰層上，幫助「新冰」抵抗夏季陽光，以存活至厚度足夠的階段。
《華盛頓郵報》

是但啦,未到2047都玩完

全球暖化根本冇科學根據

所以就無問題？

留名睇連登科學家發表偉論

叫支那整塊大鏡放係北極咪得囉，啲科學家咁鳩蠢嫁

暖化咁大鑊 等我開大個冷氣先

點解凡親拯救全人類大project，硬係唔見有中華人民共和國真正實質有貢獻地參與？

環保撚將會全面進場

暖化點解唔開冷氣

溶啦, 好悶呀

溶晒 千年病毒走出黎

要怪就怪歐美縱容支那工廠唔跟標準污染世界，上次先話證明咗臭氧層穿洞係因為支那

寧願搞無飲管、無膠袋哩啲小動作，都唔肯正視隻大魔頭

頭20年係全球暖化
呢排開始係極端氣候